[Kovri](https://getmonero.org/resources/moneropedia/kovri.html) est une technologie d'anonymisation sur internet gratuite et décentralisée. Elle est développée par [Monero](https://getmonero.org).

Actuellement fondé sur les spécifications d'[I2P](https://getmonero.org/resources/moneropedia/i2p.html), Kovri utilise à la fois le [chiffrement en ail](https://getmonero.org/resources/moneropedia/garlic-encryption.html) et le [routage en ail](https://getmonero.org/resources/moneropedia/garlic-routing.html) pour créer une surcouche réseau privée et sécurisée à travers internet. Cette surcouche réseau permet aux utilisateurs de camoufler *efficacement* leur localisation géographique et leur adresse IP publique.

En substance, Kovri *camoufle* le trafic internet d'une application pour le rendre anonyme au sein du réseau.

Un routeur léger et axé sur la sécurité, Kovri est pleinement compatible avec le réseau I2P.

Suivez le développement via le [dépôt Kovri](https://gitlab.com/kovri-project/kovri#downloads) et [rejoignez la communauté](https://gitlab.com/kovri-project/kovri#contact).
